【港航危機】傳國開行拯救 港航獲43億融資 財務暫解困

香港航空一筆5.5億美元（約43億港元）債券將於本月20日到期，迫在眉睫之際，債息不斷抽升，不過《REDD Intelligence》引述消息指出，國家開發銀行（CDB）已經承諾幫港航度過難關，提供資金5.5億美元覆蓋債務缺口，而這個決定僅僅是上周才下決定。
相關新聞：【海航危機】海航又賣嘢 27.5億人幣賣滬商廈權益

該機構網站引述消息指出，「香港航空依家應該冇事，國開行已經承諾提供資金，甚至可以跳過一啲貸款程序，令資金盡快到位。」甚至人民銀行亦已經指導數間內地銀行，向港航母公司海航提供協助，避免整個集團出現流動性危機。
事實上，雖然海航僅持有港航27%股權，惟港航本身買入7.3億美元海航發行的結構債券，故此本身股權架構相當複雜。
相關新聞：【港航危機】傳港航獲融資 債息降至282厘

該筆本月20日到期的5.5億美元債券，息率近日一度抽高至700厘樓上，及後大幅下降至282.694厘水平，暫時未反映違約危機有紓緩迹象。另外，港航今年3月、12月尚有債券到期，以及一筆永續債，而這些債券再融資情況，暫時未有消息或公佈。
香港航空危機由本報揭露有多名董事跳機開始，不斷有管理層離任，以及債券息率飇升，被視為內部出現財政困難及人事鬥爭。

話撚咗國家隊出場嘅方法層出不窮，係有啲非業內人士人堅持話會執

借新債還舊債

又要開始搶機票了

係咪即係卡冚卡

其實好多公司都係咁營運，外國有啲航空公司連續輸6-7年都仲生存緊

啲飛機咁貴

有cash flow 營運到還到息就得

又屌中，我9錢上禮拜頭已經講左有海南王八常萎坐陣，執？？？

真係咩角度連登仔都spin 到 還唔到又笑, 搵到連新line 返嚟又話人地新債還舊債 乜位都比你地班柒頭spin, 如果俾你班柒頭比做management 間公司就真係等執啦

咁大個靠山

以為亞開行

根本航空公司只要個revenue 係咁創新高就唔洗死

好囉，今次國家開發銀行出手，即係話只要做返本業，佢呀爺多多錢都磅水

你呢個打手！
身位國泰機師竟然幫HX講說話！
來！我們一起批鬥他！

車 你講中又點
行外人可信好多

我都唔知我spin 左d乜
咁佢段新聞係咁講嘛
又無評論過好定唔好
作為一般平民係唔希望HX執
多一個選擇就多一份競爭
去旅行先可以平

無提供額外資金作流動性，只係吊鹽水新債還舊債，等佢唔好爆住。

d 錢係咪唔洗還 借錢還息

無錯
今日無事唔等於聽日無事

本身佢唔係海南扯佢後腿根本自己營運就無問題，再講收返海南借嗰幾十億有排洗忝

頂到去4月就夠架啦，加油！

應該無人敢追 ，早排油公司追HU數追到見光我都寫個勇字比油公司

岩呀
聽fb講廚叉d飛機入水都飛到
所以比shell停油都照飛到
你睇 無大delay就知啦

難講，佢街數越積越大，而家個個都怕佢

世柒又柒

如果hu還錢就係囉
明報話廚叉半年profit得2億炸
Cx既車尾燈都見唔到 （好似係）

依家人哋呀爺出手，頂到共產黨執粒

人哋依家有呀爺照點同

改名叫共航

佢賣野只係借住比你先 你唔好以為你真係有 好有依種感覺

丫爺好忙，周街咭數

其實1月20日到期嘅美元債只係其中一筆喳
往後仲有其他大大小小嘅債要還，如果海航唔肯退返果堆金融產品嘅錢俾港航，港航好快又要等人打救

咁樣玩係咪無可能會執?
同印銀紙無分別

呀爺若果疏爽就同佢卡數一筆清，一野比晒錢將所有債結餘轉戶轉走

HU架構太複雜，想套現所謂非主要業務都好困難，無人敢接，主要業務就唔好講，連自己出糧都唔準

我唔準你咁講
我愛國泰

爺爺借得一次你覺得無第二次，借夠3次成間嘢就變央企

睇怕共共共要轉返一百幾十億比廚叉先無走雞

好事，唔想少左間航空公司益哂 CX

證明左港航係國家隊

永遠有條大水喉 唔驚出事

呀爺睇hx咋，講hu做乜。

CX自身難保

HU自己有近一年出糧唔準時，上面班友暫時要面子救住HX，真係燒落去其實都幾刺激

我唔準你咁講
CX profitabilty好高
又係大英祖國公司
連大陸都要入股30％
高下立見

fatso哥認真?

如果真係國家開發銀行直接出手，其實都算係市場訊號

由此可見，到底邊間旅保信得過，大家識揀

為面子你都知
睇黎巴打都係行內高層人員

Fatso哥在飛機膠post中被譽為廚叉打手 製造煙幕
完全不可信

最少我收到嘅風係佢本身係賺錢，後面收返錢嗰句係9噏

我諗佢賺錢可能性低D

利申：估

舊年一月呢到有個post講支那流動性就快收皮，其中一個焦點就係HU group，而家中晒了

我收啲風不嬲9噏，係中咗唔止一次嗟

上面對外匯渣到超緊，港航嚟緊仲有3-4筆境外美元債要還，仲未知有無爭銀團既錢，講救企業，救中國大陸本身既唔好? 港航唔係好親架喳

無錯

依家海南集團俾國家逼賣9晒啲嘢啦

唔係單單都賣得成，賣得成都要輸錢

政治性問題，支共咁撚霸權，佢會唔會喺自己境內俾一間自己無份話事嘅外資企業獨大先？佢肯嘅侵侵就唔洗搞9佢啦

收皮啦
支那航空

無限放水

輸少當贏呀巴打，斷咗尾好過長期找數

source?

其實真係花少少時間睇返一年前o既post

山東財困舉債達11000億

山東財困舉債達11000億（2）

一年就對現無走數

其實咩叫spin到

你去睇吓virgin Australia 盤數，無國家隊支持，年年輸錢，仲要輸親都億億聲澳幣，都仲gogogo緊

問題係果舊錢有無入返HU袋真係一個迷

借錢還下期
行疊利 利疊利 認真和～味～

政治性問題，中國會放大陸既就業問題優先，定係一個境外地方既企業問題優先?
全中國都唔夠錢，仲要一而再再而三去救港航?
係呀，港航係賺緊錢呀，但夠唔夠俾息?
係存亡既情況下，境外既港航唔好看得自己那麼重要

呃我唔到既
JaL咪又係老破！

jal有國家隊又唔同嘅

其實美國政府都係咁營運

無錯
所以單野一定係流
國家點會幫廚叉呢
幻覺黎架姐

如果全中國都唔夠錢即係支爆來了，咁大家都含7就wfc啦

其實歐洲國家好多都係咁
新債cum舊債

JAL都幾靠佢果時個CEO
無佢JAL無今日，最後都收皮

佢表演財技係佢嘅事
唔好事後又講咩要不是XXX呢啲嘢就得啦
係人都個呢啲係大陸公司嘢嚟

開燈閂燈咩，一下就搞掂?
唔夠錢一直都係一個過程啦，上面咪有人貼咗流動性缺乏同海航係咪一直賣嘢囉。
唔夠錢仲理境外既航空公司? 有美金唔好救下主業係大陸既公司唔好?

同意
所以我覺得單野係流

最狠係啲長俸欠債減半， 嗰陣冇聽過JAL同啲退休人士講， 一係就cut 1半， 一係就公司老破乜都無， 自己揀

廚叉有王歧山喺背後頂住

再嘈錢都唔撚駛還

你呢句『境外』過晒紅線啦......

策略性企業好多都係咁營運。鐵路 海航運行。飛機公司投入資源非常之大
一時三刻未必賺錢

美國可以破產重組繼續做生意
大陸可以繼續提供資金有咩問題。只要有錢還利息找數比生意夥伴。你理得佢啲錢係點嚟㗎

連燈仔見識少。少見多怪

但係位巴打講得好岩
所以我覺得成單野係流/幻覺

唔知你up乜

根據支那邏輯，香港點會係境外.....

中國官方對香港都係用境外.....

無錯
所以我認同國家唔會救香港企業
不過廚叉係支資 （好似係）

express 咁都唔洗死

#974魚翅航空無女•11 個月前
海航航空業務唔比爆，最尾又係搵中共埋單，我睇佢救得幾多單

山東財困舉債達11000億

一年就中晒所有野

太好啦

美帝有chapter 11法例保護。破產一樣可以營運。

香港邊度有 ？

支那宜家督鼻哥 講到尾係HNA Group 呢間騎呢公司。連股東都係秘密

Hx 唔可以死
雖然我唔搭 但係有競爭都係好事
起碼因航都會睇住黎打

Cx一定要生

根本佢好多業務買返黎都貴左，你當班鬼佬傻咩，賣得俾你本身都係雞肋。

太古同匯控算係共匪眼中釘，CLP 猶太佬同誠哥係其次。

唔怪得要保住 香港航空

平安係獅子銀行第二大股東唔係無原因

支那仔上年打晒J

一陣拉埋國家落水就搞笑

留名睇廚叉一間公司拉倒整個支那哈哈

侵侵屌緊你控制市場 仲唔收斂下

美國佬屌咗國家隊航空公司好多年，佢哋狂屌中東3寶

雖然好想佢執
但其實真係好難會執
中共會幫海航 海航都唔會俾呢隻金蛋/白手套執
淨係牌照/航線權都值錢啦

必要時咪債轉股變國企

不過我覺得佢踢走海航，搵人入股科水的機會大啲

獅子股權分佈咁散，第一大都話唔曬事啦。太古就姓施話事

香港國開航空

其實除左佢係中資之外 點解會想佢汁？ 乘客多D選擇唔係好事？

國家隊做airline可以禁到個cost好低

係中共眼中
海航既實業野點會唔救？
錢就個個國家都係咁印wfc

支航之前出左去北海道2000連稅
平到我以為深圳出發
禁入去原來係香港出發平到嘔 不過成機支狗

港匪廣告叫人唔好卡冚卡
之後支那就帶頭做

轉機？

借住先頂唔到幾耐

因為連登仔(or香港人)最想就係睇人仆街
最希望睇到d苦主買港航然後個旅行去唔成
等佢地有得笑

大大間太古驚條毛

海南先係國家隊
HX似野仔

其實大把公司都係咁融資做大佢

大陸狗個政府係邊度漏水就補邊到
但係就用晒人地d錢去填數
死都唔係死一個人

真航喎

救 HX 係無得揀
支那永世無可能買起 CX
CX 股權有保障條款 除非佢成個太古咁買

基本上迫cx去死角。珠三角機場開始多直航。 因航只可以用低價搶支那轉機客。HX/UO就一齊搶生意

有啲腦都應該唔會咁做，前提係有腦

政府買起港航做適當價格直航先係正路
星洲泡菜都係咁
見住人地不斷國際化
港豬愈嚟愈鄉下

世柒成日話港航就執，結果都係俾佢燈返生